[開錯台重開] 英國倫敦讀書做嘢幾年 你問我答

中學做左逃兵過左黎讀Alevel，至此就留到而家。雖然讀書一直都唔係好勁，又無咩大志做緊big4但希望可以幫大家解答下係英國報工讀書生活瑣碎事問題~

仲有啱啱整咗個FB Page歡迎follow:

*連登新手想問點可以叫admin del返頭先錯個個post過返 ?

Lm

lm

英國big 4做?香港big4做過幾年,再出返commercial，打算移民，英國big 4收唔收依d min join做senior?同埋外國big 4人工點？

點睇買樓，係Greenwich/ Canary Wharf

會唔會開utube live？
疫情前，有咩職位岩英文一般既人去做？

幫朋友問，佢無ac
香港做過big4 做過外資，做compliance嘅，英國搵工難唔難？ 同埋係咪聽講可以香港apply，skype 見工再過去⋯？

係呀人工就根據地區不同，倫敦就最高。一開始同香港差唔多(28-29k 未稅) 但係之後升幅就跟唔上香港 仲要稅高.... 因為有好多人三年完contract就走所以都有好多exp hire opening，但轉qualification 我就唔係太清楚或者你可以去FB有個香港人移民到英國會計group問問?

幾好呀但depends 邊個block邊條路lor 同埋你係想投資定係住先 投資又係諗住租出去定係買賣

唔開啦我都唔係d咩專業留學移民顧問 只不過諗住如果大家有啲咩瑣碎事想知可以盡量答下 英文一般好多嘢都可以做到㗎 我英文都麻麻哋但係溝通到就得㗎啦

min join big 4係咪又係9月-10月開始請人？英國big 4 prefer唔prefer請識中文既人？

可以試試呀 宜家呢個時勢好多都轉左video in!!

我就覺得無話pre唔prefer嘅 好似成日都有opening你可以上官網去睇睇

thx

Uk Fg 冇 bno 難唔難入big 4 嘅advisory? 會唔會因為要幫你簽working visa 而有 disadvantage?

唔會呀 big4出名派visa鬆 (至少我d friend話佢地係因為咁先報) 但係advisory headcount 比audit 少好多!

謝謝各位

中小學去邊個城市讀書好?

我講清楚啲啦
我唔要倫敦, 因生活指數高
要 rural 或者 suburb
要 state schools (英國中小學是不是免費的?)
要其他城市, 生活指數平啲, 但係都有幾好既中小學 state schools
唔該晒

你係想要state school boarding 定係跟埋小朋友去讀先? 我都聽過倫敦好少好學校

跟埋小朋友一家大細
小弟歸納咗連登和 youtube 的資訊
佢地話 London, Manchester, Birmingham, 和 Liverpool 呢幾個城市啦
我諗佢意思係比較適合香港人居住啦
版主如果比你揀, 你會揀邊個城市?

其他bank 呢 e.g. hsbc barclays lloyds rbs
呢啲比visa鬆唔鬆

我會recommend Kent - 有好多好好嘅state school 係Kent 不妨去上網search search~ liverpool就麻麻哋啦，八九十年代好雜但而家improve緊 London我覺得如果係個人或者情侶/年輕夫婦就幾適合，如果一家大細就覺得選擇outside london 比較好

佢都派visa呀但係相對來講少好多位競爭有大

thank you very much